const - создает переменную (значение нельзя изменить).
const a = 1;
const a = 2 - выдаст ошибку.
a = 2; - выдаст ошибку.

let - создает переменную (значение можно изменить).
let b = 1;
let b = 2 - в таком случае выдаст ошибку,так как переменная обьявлена.
b = 2; - все нормально.

var - глобальная переменная(в ES6 не используем). Область видимости переменных var ограничивается функцией.

if (true) {
    var test1 = true;
    let test2 = true;
}

console.log(test1); тvar игнорирует блоки, мы получили глобальную переменную test.
console.log(test2); - выдаст ошибку;

